美製機械犬逃走遇阻識抵抗 網民大驚：智能叛變？

科技愈趨發達，人類不斷研發新型機械人，希望有助改善生活。美國一間科研公司研製了一部以四肢爬行、頭頸裝有機械臂的機械犬，它在逃出實驗室測試中遇到人類阻撓，不單沒有退縮，反而懂得靈巧地奮力抵抗，最終成功逃脫。公司本來是測試機械犬如何處理受干擾的情況，惟不少網民留言稱，擔心距離「智能叛變」一日不遠矣。

科技公司波士頓動力（Boston Dynamics）周二（20日）發放最新影片，可見機械犬「SpotMini」準備逃離實驗室，欲利用身上搭載的機械臂打開大門。此時工作人員以曲棍球棒用力壓住機械臂，阻撓它開門。機械犬沒有就此放棄，懂得退後辨識門把位置，成功抓緊門把打開大門。

不過工作人員繼續「出手」，用手頂住大門，機械犬隨即緊緊抓住門把不放，再因應其推門力道調整重心，用機械臂成功「反手」開門。在機械犬欲通過大門之際，工作人員再度出手用力推門，眼看就要把機械犬夾住，機械犬隨即轉動機械臂用力頂住大門，與工作人員鬥力，力保不失。

眼看機械犬快要成功通過測試，工作人員伸手拉住機械犬尾部有如尾巴的繩子，用力向後扯。然而機械犬未有放棄，即使腳步踉蹌仍能保持平衡，不斷掙扎向前跑，最後成功逃走。整個測試中，工作人員分別在最初及中段向機械犬發送了2次「前進」的指示，其餘所有動作均由它自動執行。

片段上載至互聯網後，網民非但不太欣賞機械犬敏捷的身手，反而擔憂它太過「聰明」。有人留言道：「你希望發生機械人叛變嗎？現在正是。」亦有網民表示，研製這些產品並非為人解決問題，反而會製造問題，並質疑該公司在生產時有沒有任何道德規範。

metalhead

道德規範

成本降低左再講啦
擔心呢d 笑死人

我都諗起black mirror

it's skynet

個集好悶

機械犬都有權利學習

Metal gear

咁仲洗咩研發